# Задания по курсу Анализа Временных Рядов

## Задание 1
Реализовать алгоритм спектрально-корреляционного анализа временных рядов (СКАВРя).
Продемонстрировать корректность работы получением верных графиков.

### Подготовка
Алгоритм был реализован на языке C с использованием GNU Scientific Library. Установить данную библиотеку можно с помощью (в Debian и подобных системах)
``` console
$ sudo apt-get install libgsl-dev
```
или скачать и установить с официального [сайта](https://www.gnu.org/software/gsl/) самостоятельно.

### Сборка и использование
Сборка осуществляется с помощью Makefile.
- `make`: сбор генератора ряда (sereis_generator) и программы СКАВРя (scats).
- `make get_series`: запуск генератора данных. Данные модельного ряда читаются из фалйа [bin/input.dat](bin/input.dat), записываются в `bin/data/series.dat` (директория создается при необходимости).
- `make exe_scats`: запуск СКВАРя. Читает ряд из файла `bin/data/series.dat`, записывает данные центрированного ряда, периодограммы, коррелограмы и сглаженных периодограмм в ту же директорию (`bin/data`). Также запускает `gnuplot` скрипт, который по данным из директории `bin/data` строит простые графики и помещает их в директорию `bin/plots`.
- `make report`: запускает Мейкфайл из директории [doc](doc), который из `TeX` исходников и данных `bin/data` собирает отчет в формате pdf файла и помещает его в директории [doc](doc), при этом оптимизирует файл `ghostscript`'ом.
- `make clean`: удаляет файлы компиляции, программы, полученные данные и простые графики.
- `make clean_doc`: удаляет промежуточные файлы, необходимые для компиляции отчета.

### Отчет
После выполнения `~$make report` в созданном отчете `doc/report.pdf` будут находиться требуемые графики.

## Задание 2 (индивидуальное)
Каким образом по коррелограмме временного ряда можно оценить параметр γ (отношение "сигнал-шум")?

### Решение
Для решения написана программа `correlogram`. Сам отчет решения находится в отчете (см. [ранее](###Отчет)).

*Замечание:* с точки зрения автомотизации процесса данная часть сделана невероятно отвратительно. Стоит переделать...